眾志突襲公民廣場反對國歌法 批箝制港人思想自由

眾志突襲公民廣場反對國歌法 批箝制港人思想自由

（獨媒特約報導）政府今日提交《國歌條例草案》到立法會作首讀及二讀辯論，香港眾志今早突襲公民廣場，在旗杆下掛上「不歌頌的自由」的橫額，反對國歌法立法。香港眾志主席林朗彥斥，國歌法箝制港人的思想自由，一旦立法，香港將成為人人必須向國家政權表忠的城市。他呼籲港人關注事件，用行動反對國歌惡法，重申言論自由的可貴之處是有表達自由，亦同時有不表達的自由，「不用對國歌表達肅然起敬。」

在早上約十時，香港眾志成員把預先準備的梯拋進旗杆下的花槽，其後爬入花槽，成功「佔領」旗杆位置，掛上「不歌頌的自由」的橫額。行政署的保安一度與香港眾志成員拉扯，更欲搶奪香港眾志橫額。林朗彥高呼，「唔好傷害示威朋友」。在場的警察則未有阻止香港眾志的行動，只在場拍片紀錄。

香港眾志要求當局立刻停止國歌法立法程序，並重新作公開諮詢。香港眾志秘書長黃之鋒表示，選擇到公民廣場行動，是因為國歌法所限制的表達自由，跟公民廣場被限制集會自由如出一轍，要求民主派立法會議員團結一致要求撤回國歌法。黃之鋒又譴責政府把國歌法打造成思想警察，並置入校園當中。

其他參與行動的香港眾志成員，包括周庭和廖偉濂等約十人。黃之鋒其後宣布行動結束，行政署保安隨即拆走橫額。林朗彥重申，國歌法的形罰過重，嚴重影響港人的表達及言論自由，將愛國教育放到中、小學，情況令人擔憂。「國歌法係白色恐怖，令人人自危，政府應立刻終止立法。」

記者：黎栩澄、周頌謙、梁天心

眾籌既錢嘔翻出來未

5年後....
計劃興建一座勞改營以容納及再教育相關拘留人仕

勞改營適用於觸犯相關法例人仕:
(國歌法, 國旗法, 廿三條, 公安條例, 衝擊西九一地兩撿, 進入解放軍軍營, 各中央駐港機構)

呢樣嚴重性仲大過國教好多好多，係即時有理冇理莫須有就可以拉你

你班泛民政棍唔係咁諗

泛民原則上唔反對立法
想知一向撐開泛民守住關鍵一席嘅你點睇?

推

最反對國歌法果班所謂本土義士仲未出動 , 可能天氣冷要係老母西取暖 , 回暖一定出動

屌佢老味，廢老保安又詐死，浪費醫療資源，可唔可當插水趕鳩佢返大陸？

起碼人哋今次真係衝入去先啦

出動緊啦
去緊麥當勞爭取飲筒

咁本土派去咗邊

好波

做都好過乜撚都唔做齋響網上屌囉